\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{lineno}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }
\linenumbers
%\usepackage{indentfirst}
%\setlength{\parident}{0pt}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
\title{D1 - Problem Statement}
\author{\textbf{Equipa 2 - DesperdícioZERO}}
\date{2 de Outubro de 2021}

\begin{document}\maketitle

%\lipsum[]https://www.overleaf.com/project/61571354c7b7a53269208960
\section{Grupo}

\textbf{Nome}: António Marques Maria, n.º 2017265346, email: uc2017265346@student.uc.pt
\textbf{Nome}: Eurico José Pereira de Sousa, nº: 2016225648, email: uc2016225648@student.uc.pt
\textbf{Nome}: Gustavo Miguel Martins Leite, nº: 2017271132, email: uc2017271132@student.uc.pt
\textbf{Nome}: Laura Joaquim Jaime, nº: 2020202485, email: uc2020202485@student.uc.pt
\textbf{Nome}: Tiago Miguel Matrola Simões, nº: 2020180803, email: uc2020180803@student.uc.pt

\subsection{Logo}
\includegraphics{logo.png}
 
\section{Qual é o problema?}
\subsection{Problema}
\par { Uma grande quantidade de {restaurantes, cantinas, pastelarias, e supermercados} esbanjam e desperdiçam comida em perfeitas condições diariamente. Independentemente da sua categoria, esta situação em nada os diferencia, porque a prioridade foca-se unicamente no lucro.} 
\par { A gestão dos alimentos não é estimada corretamente e o resultado é evidente e inevitável, muita comida que é desperdiçada e vai parar aos contentores do lixo.}
\par { O ritual  habitual de funcionamento, do setor da restauração está de tal maneira enraizado, que mudar mentalidades é bastante difícil, já que poucos conseguem mudar ou aceitam mudar e trilhar o melhor caminho.}
\par {Os sem   abrigo são os grandes consumidores destes contentores a abarrotar de comida. Sem quaisquer condições de higiene e com comida já há muito lá depositada, recorrem muitas vezes a estes contentores que são o inimigo número um da saúde pública.}
\par {Cientes desta realidade, as Associações de Solidariedade têm vindo a sensibilizar o setor, para a importância de reunirem esforços e trabalharem em conjunto, numa resolução vantajosa e compensatória para ambas as partes. Trabalhando todos em conjunto, deixariam de se preocupar com o destino do desperdício, as Associações receberiam uma ajuda preciosa e a saúde pública ficaria agradecida.}

\subsection{Domínio}

\par {O nosso foco está em melhorar a relação e facilitar a comunicação entre as Associações de Solidariedade e os estabelecimentos alimentares como os restaurantes, cantinas, pastelarias, e supermercados.}
\par{Apesar do ponto fulcral do problema  ser o desperdício alimentar diário em estabelecimentos públicos na área da restauração, também se impõe o problema dos contentores cheios de comida, que são vandalizados não só por pedintes, como até por animais, obrigando muitas vezes os estabelecimentos a pagar multas pela responsabilidade de manter a via pública limpa, que lhes é incutida.}

\subsection{Limites do problema:}

\par {O acesso restrito de restaurantes, cantinas, pastelarias, supermercados e Associações de Solidariedade à aplicação, é uma limitação, contudo não é permanente e definitiva, bem pelo contrário, já que há a ambição de no futuro a expandir a outras instituições, como sejam as grandes superfícies e até mesmo os próprios particulares que por vezes têm excedentes de produtos que produzem nas suas próprias hortas. A resistência, de ambas as partes, à adaptação às novas tecnologias, a desconfiança, a acomudação e uma concorrência já existente no mercado, são limitações, que deverão ser levadas em consideração.}

\section{Onde está o problema?}

\par {O problema que ambicionamos resolver centra-se no concelho de Coimbra, não excluindo, contudo, no futuro o alargamento desta plataforma a outros concelhos do país de forma a combater o desperdício alimentar.}
\par{A produção exacerbada em resposta às exigências e procuras desmedidas, é uma realidade que tem vindo a afetar muitos setores da sociedade. O setor da restauração é, sem dúvida, um desses setores mais afetados, onde se constata, o esbanjamento de alimentos. }

\subsection{Contexto:}
\par{O desperdício de comida provocado pelo consumo exacerbado do mundo moderno, é uma realidade que não passa despercebida, estando, no entanto, longe de ser controlado, seja por incapacidade de conseguir mudar mentalidades, de motivar para a mudança, e de deixar vencer a acomodação. O desperdício alimentar é uma prova viva desta realidade que vai crescendo quer seja por falta de responsabilidade quer seja por falta de orientação e organização e isso é bem notório nos restaurantes, que ao fim do dia têm um excedente de comida que vai, por falta de informação ou desinteresse, diretamente para o contentor do lixo.}

\subsubsection{Domínio do problema:}
\par{- Desperdício de alimentos}
\par{- Proteção da saúde pública}
\par{- Apoio as mais carenciados}
\par{- Mudar mentalidades}


\subsection{De quem é o problema?}

\par {O flagelo do desperdício alimentar é um problema de quem descarta comida sem lhe dar qualquer uso, como sejam os, restaurantes, cantinas, pastelarias, e supermercados, que a poderiam aproveitar para outros fins, como doá-la às Associações de Solidariedade que tudo fazem para combater as desigualdades sociais e que poderiam aproveitar essa comida desperdiçada para o bem da comunidade e do Ambiente}
\par{Esta aliança é um bom exemplo de como inverter os valores preocupantemente altos de desaproveitamento alimentar, os responsáveis do setor deixariam de deitar comida sobrante no contentor do lixo e ofereciam-na, gratuitamente, às Associações de Solidariedade que agradecem todas estas ajudas.}

\subsection{Porquê é que precisa de ser resolvido?}
\par{Em primeiro lugar, este problema precisa de ser resolvido para os estabelecimentos da restauração porque, para além de já terem o prejuízo de desperdiçar comida, que para eles é desperdiçar dinheiro, incorrem no risco de apanhar multas por sujar a via pública, enchendo contentores com comida, e até mesmo de atraír pragas animais como ratos ou baratas. Em segundo, as Associações de Solidariedade ao terem este problema resolvido, resolvem também, ou pelo menos mitigam um dos seus problemas essenciais, que é ajudar as pessoas mais desfavorecidas que diariamente recorrem a tais associações para se alimentar.}

\subsection{Como é que um sistema de software pode ajudar?}

\par {Um sistema de software criaría condições para uma melhor comunicação entre as várias entidades envolvidas.}
\par{A proposta vai exatamente de encontro à resolução do destino dessa comida sobrante e que diariamente vai parar aos contentores. Com este software os restaurantes, cantinas, pastelarias, e supermercados têm a oportunidade não só de consultar uma lista com informação detalhada das Associações de Solidariedade, interessadas em recolher esses desperdícios de comida, como também de fazerem consultas, registos, marcações, receberem alertas de novas adesões e de serem contactados por essas mesmas Associações, que simultaneamente lhes solucionam este problema, ajudam a contribuir para um ambiente melhor e lhes ficam eternamente gratas.}

\subsection{Quando é que precisa de ser solucionado?}

\par{O nosso foco está no levantamento dos requisitos, num prazo máximo de 2 meses para que se possa iniciar o desenvolvimento do software o mais rapidamente possível. Para que este prazo seja possível de cumprir, o projeto será orientado e organizado por etapas ordenadas e sequenciais.}

\subsection{O que nos pode impedir de solucionar?}
\par{A desconfiança inicial, a resistência à introdução da novidade, a fraca adesão, a promoção do novo produto, a acomodação, são obstáculos já por si difíceis de ultrapassar.}
\par{A concorrência é também mais um dos obstáculos que se põe, pela já existência no mercado, de aplicações apostadas na resolução da problemática do desperdício alimentar, como sejam entre outras a Fair Meals, Olio, Phenix Portugal e Too Good to Go, entre outras.}
\end{document}

